- # 1.社員マスタで、新しく入社する社員を登録
  - ##  画面左の「経理・管理」のメニューを展開し、「マスタ」メニューを選択する。
  - ##  マスタ一覧から「社員マスタ」を選択する。
  - ##  社員検索画面上の「新規登録」ボタンを押下する。
  - ##  社員新規登録画面が表示される。 
  - ## 「社員コード」を数値4桁で入力する。※入力必須
  - ## 「社員名」の「姓」「名」を入力する。※入力必須
  - ## 「社員カナ」の「姓」「名」を入力する。※入力必須
  - ## 「役職」が存在しない場合は、「指定しない」を入力する。「役職」が存在する場合は、選択肢から選んで入力する。
  - ## 「雇用形態」を選択肢から選んで入力する。※入力必須
  - ## 「勤務形態」を選択肢から選んで入力する。※入力必須
  - ## 「所属部門」は「登録」ボタン押下後に、部門指定画面が表示されるので、この画面では入力できません。
  - ## 「作業単価」の「年」「月」を入力する。「ゾーン」は選択肢から選んで入力する。「仕掛単価」を入力する。※入力必須
  - ## 「E-mail」はZACからの通知メールを受信を希望する場合のみ、入力します。
  - ## 「上位承認者」が存在する場合のみ、入力します。
  - ## 「入社日」を入力する。※入力必須
  - ## 「退社日」は入力不要です。
  - ## 「ユーザー名」を入力する。 ※入力必須 ZACの利用ユーザのIDになります。入力値は社内メールアドレスのアカウントや、社員番号など、社員ごと一意になるような値を推奨  
  - ## 「新しいパスワード」を入力する。※入力必須 ZACの利用ユーザのパスワードになります。
  - ## 「次回パスワード変更」の通知を希望する場合、「する」をチェックする。
  - ## 「管理者権限」を付与を希望する場合のみ入力する。ZAC上強力な権限のため、全社で1～2名(システム管理者や経理責任者等)に限定してチェックを付けることを推奨
  - ## 「経理担当」を設定を希望する場合は、チェックする。
  - ## 「業務報告書入力チェック」を設定を希望する場合は、チェックする。チェックして登録した場合は、役員で業務報告書のチェックが行える。登録済みのユーザで前日までに業務報告書が確定されていない場合は、TOP画面の警告に「前日までの業務報告書が確定されていない」旨が表示されます。
  - ##  有給休暇の付与の設定をしたい場合、「休暇タイプ」を指定します。
  - ## 「休暇タイプ」を入力した場合、「付与日」を入力する。
  - ## 「休暇タイプ」を入力した場合、「期限日」を入力する。
  - ## 「休暇タイプ」を入力した場合、「付与日数」を入力する。
  - ## 必要に応じて 「休暇自動発生パターン」を入力する。
  - ## 「休暇自動発生パターン」を入力した場合、 「起点年」を入力する。
  - ## 「休暇自動発生パターン」を入力した場合、 「毎年の実行時期」を入力する。
  - ## 「登録」ボタンを押下する。
  - ## 所属部門登録画面が表示される。
  - ## 「異動先部門」を入力する。検索ボタン(虫眼鏡)を選択して、部門検索画面を表示します。検索画面上には部門マスタに登録されている部門情報が表示されるので、その中から指定をする。
指定後、入力欄には選択した部門のコードが入力される。
  - ## 「配属日」を入力する。部門への所属開始日を入力する。
  - ## 「登録」ボタンを押下する。
  - 
- # 2.ライセンスマスタで、1で登録した社員に必要なライセンスを付与
  - ## 画面左の「経理・管理」のメニューを展開し、「マスタ」メニューを選択する。
  - ## マスタ一覧から「ライセンスマスタ」を選択する。
  - ## ライセンスマスタ検索画面上で検索条件を入力して、「検索」ボタンを押下する。
  - ## 画面下部に検索条件に一致したユーザが表示される。
  - ## ライセンスを付与するユーザ行の、付与する対戦すの種類列を押下すると、押下毎に「△」→「〇」→「×」と表示されます。
  - ## 「修正」ボタンを押下する。
  
- # 3.権限マスタで、1で登録した社員に必要な権限を設定
  - ## 画面左の「経理・管理」のメニューを展開し、「マスタ」メニューを選択する。
  - ## マスタ一覧から「権限マスタ」を選択する。
  - ## 権限マスタ検索画面上で検索条件を入力して、「検索」ボタンを押下する。
  - ## 画面下部に検索条件に一致したユーザが表示される。
  - ## 権限を付与するユーザ行の、付与する対戦すの種類列を押下すると、押下毎に「△」→「〇」→「×」と表示されます。
  - ## 「修正」ボタンを押下する。






- ★社員マスタの入力項目の不明点

  - 勤務形態マスタの値はどのように設定して表示させているか
  - 上位承認者の新規登録時の入力はマニュアルでは不要となっているが問題ないか
  - FBの入力項目はマニュアル上にあって、自社のアプリ上には存在しないが問題ないか？
  - 休暇自動発生の入力仕様がよくわからないので教えていただきたい
  - 勤務形態未入力で登録すると、「指定された勤務形態の勤務形態履歴の適用期間が一部合致しません。」メッセージが表示されて登録できない。
  - 販売・購買の修正ライセンスの編集条件・上限ライセンス数の購入など？
  - 権限マスタでの業務ごとのライセンス付与の条件など
